﻿# Набор задач на практику №6
## Срок выполнения (20.03-15.04)


**Проект DekanatDemo**

Разработать класс **Student** для хранения информации о студенте.

Примерный перечень полей:

- **ID** - идентификационный номер
- **Fio** - фамилия и инициалы
- **Group** - ссылка на группу (объект Group)
- **Marks** - массив оценок
- **Num** - количество оценок

Обеспечить класс следующими методами:

- создание студента с указанием ИД и ФИО
- зачисление в группу
- добавление оценки
- вычисление средней оценки

Разработать класс **Group** для хранения информации об учебной группе

Примерный перечень полей:

- **Title** - название группы
- **Students** - массив из ссылок на студентов
- **Num** - количество студентов в группе
- **Head** - ссылка на старосту (из членов группы)

Обеспечить класс следующими методами:

- создание группы с указанием названия
- добавление студента
- избрание старосты
- поиск студента по ФИО или ИД
- вычисление соеднего балла в группе
- исключение студента из группы

Разработать класс **Dekanat**

Примерный перечень полей:

- **Students** - массив студентов
- **Groups** - массив групп

Обеспечить класс следующими методами:

- создание студентов на основе данных из файла
- создание групп на основе данных из файла
- добавление случайных оценок студентам
- накопление статистики по успеваемости студентов и групп
- перевод студентов из группы в группу
- отчисление студентов за неуспеваемость
- сохранение обновленных данных в файлах
- инициация выборов старост в группах
- вывод данных на консоль

Создать два файла с данными для групп и студентов (не менее 3 групп и 30 студентов). Использовать эти файлы при формировании данных групп и студентов

Написать демонстрационную версию приложения

